---
layout: page
title: Разместить собственный блог на поддомене
description: Разместить собственный блог на поддомене
keywords: Oracle ADF, Разместить собственный блог на поддомене
permalink: /info/blog-on-subdomain/
---

# Разместить собственный блог на поддомене

При желании можно завести свой тематический блог/сайт на поддомене вида your\_{last_name, nick_name}.oracle-adf.ru. Тематика - разработка на Oracle ADF.

Это может быть полезно для хранения своих знаний, к которым всегда можно обратиться.

Я не изучал вопрос, но мне видится, что готовые решения вроде blogger, wordpress прикрутить можно (может быть это стоит каких-то денег, не знаю).

jekyll (то на чем работает данный сайт), octopress и любой html сайт можно разместить на github бесплатно.
К HTML странице можно подключить библиотеку angular.js, которая позволяет создавать header и footer для html сайтов и впринципе ничего больше и не нужно.

Разумеется не должно быть вареза, вирусов, каких-то материалов нарушающих законы и вредящих мне.

P.S. Индусы (и не только они) раскручивают свои блоги, потом пишут письмо в Oracle, чтобы рассмотрели их блоги и присвоили ачивку Oracle ACE и как результат добавили их в каталог на сайте Oracle.

Чем меньше номер в этом каталоге, тем круче. Возможно это дает какие-то преимущества в чем-то.

email:  
![Marley](http://img.fotografii.org/a3333333mail.gif 'Marley')
